一謀殺 一誤殺 Wargame迷命案 兩戰友罪成

【本報訊】20歲Wargame迷被指偷錢，遭友人誘騙上五桂山，重擊頭部和用利器狂插頸殺害，再被米袋笠頭棄屍山野。曾於案發時與死者上山的兩名友人被控謀殺罪受審。陪審團昨退庭商議八小時後，以五比二裁定案發前曾在WhatsApp聲言「做低佢（take him down）」的首被告謀殺罪不成立，但一致裁定他基於重大疏忽，誤殺罪成；承認案發時在山上襲擊死者至對方求饒的次被告，則被一致裁定謀殺罪成。法官今日將聽取辯方求情。
記者：蔡少玲

兩名被告依次為地盤工嚴汝衡（29歲）及海事處小輪助理周正賢（23歲），兩人同被控於2017年5月28日連同黃朗祺謀殺郭葦諾。兩人開審前否認謀殺，惟承認誤殺，但不被控方接納。嚴另被控一項妨礙司法公正罪，指他同日與他人移走或刪除郭葦諾iPhone內可能載有調查死者死亡的相關資料，陪審團早前已裁定該罪不成立。

控方案情指，首被告曾於WhatsApp群組「午夜郊遊群」揚言不能原諒死者偷朋友錢，並計劃於五桂山動手。其後他指示次被告執拾死者物品撤退，另有人負責藏屍、清空死者手機及將手機賣掉。當日死者與綽號「05」的友人一同上山會合首被告，其間首被告着「05」在原地等候，他與死者上山「試啲嘢」，但後來只有首被告下山，並稱死者有急事先走。死者家人事後聯絡不到死者，於是報警，警方經調查後拘捕兩被告，次被告警誡下承認與首被告一同殺人。

死者郭葦諾（右圖）遭誘騙上五桂山殺害後，消防到場將屍體運走。資料圖片
次被告認打至死者求饒

首被告在審訊中沒作供，次被告周正賢自辯指死者曾私吞他賣皮帶的錢，又曾把不能運作的無線電對講機賣給他，事後不肯退還3.8萬元。次被告為此與死者交惡，向首被告訴苦，二人商量後決定以行夜山為名約死者上山，再跟他商討解決爭議，或會整蠱死者。惟死者在山上發難，以氣槍、鐵通等向二人施襲，次被告搶走死者的鐵通還手扑中其頭部，又騎在對方身上亂打，直至死者求饒才停手，最後發現死者已斷氣。

次被告稱見死者一面血而大驚，因怕被人發現，最後將屍首棄於山坡，執拾地上的鐵通和刀子等拋下山，再把死者手機和Wargame裝備帶走。事後他將事件告知首被告，並求對方代他隱瞞事情。
案件編號：HCCC149/18

一定係黑警殺